[回帶]沙士散播疫埠謠言少年判監管

【本報訊】十四歲少年於「沙士」肆虐期間，在愚人節當天盜用《明報新聞網》的格式，在互聯網上散播「香港成為疫埠」的假消息，被警方以《檢疫及防疫條例》票控，早前承認控罪。
總裁判官李瀚良鑑於被告沒有嚴重刑事動機，昨日輕判他接受十二個月社署監管令，不留案底，又勸勉他應將電腦知識用於有建設性的地方。

充公硬碟免留案底
暑假後將升讀中四的被告，由父親及班主任陪同到九龍城法院，其父聞判後表示日後會加緊看管兒子。
裁判官表示，本案是一場惡作劇，但少年沒有嚴重刑事動機，故輕判他接受社署監管，學習使用電腦的正確態度，為期十二個月。裁判官並引用《少年犯條例》撤銷其控罪，免留案底，但下令充公其電腦硬碟。
控罪指被告於今年四月一日，明知而提供有關傳染病的虛假資料，即訛稱行政長官公布因「沙士」未能受控，宣布香港成為疫埠。事發於愚人節，被告從互聯網下載《明報新聞網》的格式，將內容改頭換面，訛稱特首將香港列為疫埠，市民不能外出，再將假消息上載到自己的網頁。
結果，假消息在數小時內被廣泛流傳，引起風波，不少超級市場出現搶購潮，生署更急忙開記者會澄清。警方追查下，拘捕涉案被告。
案件編號： FLS700017/2003

「罷工」港龍員工需要支持！請幫忙宣傳！

。。。
我都開咗post講咗
會唔會俾人拉
禾巧驚驚喔

條友中四就咁勁，唔知而家有冇做IT呢？

當年真係好震撼，本身條街死城咁，個個衝岀去搶購

17年前已經髮治崩壞